革命中叫人溫和就係歪理，絕對係要繼續不合作塞落去

我個人好討厭「撕裂」同叫人團結呢類嘢，共產國家先會覺得社會應該係一體。其實社會複雜而多變，今日呢個議題你成為多數，聽日嗰個議題你成為少數。今日你得到利益，聽日你可能要犧牲利益。呢個正係民主，因為你畢竟用緊公共服務。政治係眾人之事，而眾人之事以民主原則決定。

公共服務要向咩方向行，係眾人嘅事。地鐵屬於大家，隧道屬於大家，橋樑都屬於大家，唔好以為你畀撚咗錢就一定要為你服務。想返工咩？自己用返非公共交通服務，只要畀得起錢，條路又冇封，或者你就不受影響呢？

地鐵不合作運動所帶來嘅啟示，就係暴露咗香港有部分人長期將公共服務當成係一盤私營生意。自己就好似百分百係消費者咁撚樣。「我買撚咗飛，點撚解你要阻著我？」掉返轉，港鐵一樣係咁態度。「我要賺錢向股東交代，點解唔可以年年加價？」條鐵路唔單止唔係你屋企開，鐵路服務亦唔單止係一種生意啊，更加唔係你港鐵嘅私幫生意！你有買飛大撚曬啊？要返工大撚曬啊？你上市大曬啊？政府控股七成八，我哋人人都係股東啊你老母！表決喇！數票喇！公投喇笨！係邊個驚香港人有民主啊！

當年佔領就話人「阻鳩住做生意」，結果佔領區隔離金舖藥房繼續開。中國客繼續鳩嗚，一切如常。所以佔領運動失敗，係定律來嘅。今日大家不過塞下港鐵，再次受制於同一障礙。香港人，你哋係咪白過咗呢五年？無論點話你都好，堅決不要讓，堅決不要縮。想返工就用自己方法。重奪公共事務嘅主導權，係你嘅責任。

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安夫履革
港國兒女 爾汝天命

推